```json
[
    {"question": "先进成分探测器（ACE）是哪个组织的探测计划？", "answer": "先进成分探测器（ACE）是NASA的探测计划。"},
    {"question": "ACE的发射时间是什么时候？", "answer": "ACE的发射时间是1997年8月25日。"},
    {"question": "ACE使用的发射手段是什么？", "answer": "ACE使用的发射手段是德尔塔-2运载火箭。"},
    {"question": "ACE的任务时长是多久？", "answer": "ACE的任务时长从1997年8月25日到2024年。"},
    {"question": "ACE位于哪个拉格朗日点？", "answer": "ACE位于日地第一拉格朗日点。"},
    {"question": "ACE的主要研究内容是什么？", "answer": "ACE主要研究太阳风中高能粒子、行星际物质和其他源的成分，以及太阳和空间探索任务。"},
    {"question": "宇宙射线同位素光谱仪（CRIS）的用途是什么？", "answer": "宇宙射线同位素光谱仪（CRIS）确定星系宇宙射线的同位素成分。它足够敏感用来探测锌同位素。"},
    {"question": "超低阶能量同位素光谱仪（ULEIS）主要测量什么？", "answer": "超低阶能量同位素光谱仪（ULEIS）测量粒子流量和对氦和镍之间谱线非常敏感，用来确定太阳高能粒子和粒子开始充电的机制。"},
    {"question": "太阳高能粒子电荷分析器（SEPICA）在哪一年停止运行？", "answer": "太阳高能粒子电荷分析器（SEPICA）在2008年停止运行。"},
    {"question": "ACE的太阳风电子、质子和Alpha粒子监测器简称是什么？", "answer": "ACE的太阳风电子、质子和Alpha粒子监测器简称是SWEPAM。"}
]
```